[
    {
        "questionStem": "中国共产党制定的过渡时期总路线的主体是____",
        "option": "",
        "answer": "实现国家的社会主义工业化",
        "id": "1798736713074343937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "对于科学文化领域里的矛盾，实行“____、百家争鸣”的方针，通过自由讨论和科学实践、艺术实践去解决；",
        "option": "",
        "answer": "百花齐放",
        "id": "1798736713107898368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年1月1日，我国废止《中华人民共和国____条例》，在我国存在2600年的____成为历史。",
        "option": "",
        "answer": "农业税，农业税",
        "id": "1798736713195978753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2010年5月至10月，以“城市，让生活更美好”为主题的世界博览会在____召开。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736713200173058",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "由于西方列强的入侵和封建统治的腐朽，中国逐渐陷入半殖民地半封建社会的黑暗深渊，国家蒙辱、人民蒙难、____，中华民族遭受了前所未有的劫难。",
        "option": "",
        "answer": "文明蒙尘",
        "id": "1798736713233727488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是最基本的民生，是劳动者赖以生存和发展的基础、共享经济发展成果的基本条件，关系到亿万劳动者及其家庭的切身利益。",
        "option": "",
        "answer": "就业",
        "id": "1798736713250504704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，____是当代中国的鲜明标志和活力源泉，是决定中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736713145647104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十三大，明确了“一个中心，两个基本点”的党的基本路线，其中“一个中心”是指以____为中心。",
        "option": "",
        "answer": "经济建设",
        "id": "1798736713166618624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年，党的十八大通过的《中国共产党章程（修正案）》把____同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想一道确立为党的指导思想并载入党章。",
        "option": "",
        "answer": "科学发展观",
        "id": "1798736713204367360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2010年中国经济总量超过日本，成为世界第____大经济体。",
        "option": "",
        "answer": "二",
        "id": "1798736713208561664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，以____为中心是我们党的根本执政理念，让人们生活幸福是“国之大者”。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1798736713242116097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "历史和实践充分证明，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国，只有坚持和发展____才能实现中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736713216950273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是第一生产力，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1798736713154035712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国进入社会主义社会的最主要的标志是____的基本完成",
        "option": "",
        "answer": "社会主义改造",
        "id": "1798736713128869889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国进入社会主义社会的主要标志是____",
        "option": "",
        "answer": "社会主义三大改造的完成",
        "id": "1798736713065955328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年7月1日，全长1956公里的____铁路全线通车，结束了西藏不通铁路的历史。",
        "option": "",
        "answer": "青藏",
        "id": "1798736713195978752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，本质是国家富强、民族振兴、____。",
        "option": "",
        "answer": "人民幸福",
        "id": "1798736713233727489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”构想最早提出时针对____问题。",
        "option": "",
        "answer": "台湾",
        "id": "1798736713170812928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是决定当代中国命运的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736713237921793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年6月，中央人民政府颁布的土地法是____",
        "option": "",
        "answer": "中华人民共和国土地改革法",
        "id": "1798736713082732545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我国改革开放和社会主义现代化建设的总设计师。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1798736713149841408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1999年9月，党的十五届四中全会做出实施____大开发战略的决定。",
        "option": "",
        "answer": "西部",
        "id": "1798736713187590145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "《____》的发表标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。",
        "option": "",
        "answer": "论十大关系",
        "id": "1798736713099509761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年9月中国人民政治协商会议第一次会议通过的文件是____",
        "option": "",
        "answer": "中国人民政治协商会议共同纲领",
        "id": "1798736713095315456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "抗美援朝时期，中国人民志愿军司令员兼政治委员是____",
        "option": "",
        "answer": "彭德怀",
        "id": "1798736713078538241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年第一届全国人大选举_____为中华人民共和国主席",
        "option": "",
        "answer": "毛泽东",
        "id": "1798736713099509760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "揭开了改革开放的序幕，标志着中国进入了改革开放和社会主义现代化建设新时期的重大事件是____。",
        "option": "",
        "answer": "中共十一届三中全会",
        "id": "1798736713162424320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1984年10月中共十二届三中全会通过《关于经济体制改革的决定》，突破了把计划经济同商品经济对立起来的观点，指出我国社会主义经济是公有制基础上有计划的____。",
        "option": "",
        "answer": "商品经济",
        "id": "1798736713170812929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年1月，中共中央召开关于知识分子问题会议，动员全党和全国人民，特别是广大知识分子____",
        "option": "",
        "answer": "向现代科学进军",
        "id": "1798736713120481281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“中国特色社会主义，既坚持了科学社会主义基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的____。”",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1798736713221144576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央和国务院决定建立____省，加快其发展。",
        "option": "",
        "answer": "海南",
        "id": "1798736713166618625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民解放军完成全国大陆解放的标志性事件是",
        "option": "",
        "answer": "西藏和平解放",
        "id": "1798736713086926848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在党不断实现自我净化、自我完善、____、自我提高，以伟大自我革命引领伟大社会革命的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": "",
        "answer": "自我革新",
        "id": "1798736713208561666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1999年12月20日，____回归祖国。",
        "option": "",
        "answer": "澳门",
        "id": "1798736713191784448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平理论",
        "id": "1798736713149841409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，必须坚定道路自信、____、____、文化自信。",
        "option": "",
        "answer": "理论自信，制度自信",
        "id": "1798736713221144578",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业的社会主义改造所釆取的基本政策是____",
        "option": "",
        "answer": "和平赎买",
        "id": "1798736713070149632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年8月至9月，中国____成功举办第29届夏季奥运会、第13届残疾人奥运会。",
        "option": "",
        "answer": "北京",
        "id": "1798736713204367361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的本质是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，____，最终达到共同富裕。",
        "option": "",
        "answer": "消除两极分化",
        "id": "1798736713141452801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中强调：在我们面前有两类社会矛盾，这就是____和人民内部矛盾，这是两类性质完全不同的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "敌我矛盾",
        "id": "1798736713103704064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代全面深化改革开放是一场深刻____。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1798736713242116096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民砥砺前行，推动党和国家事业取得____、发生历史性变革，使中国特色社会主义展现出强大生命力。",
        "option": "",
        "answer": "历史性成就",
        "id": "1798736713216950272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，是全党全国各族人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的____，是新时代党和国家事业发展的根本遵循。",
        "option": "",
        "answer": "行动指南",
        "id": "1798736713212755968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____、____，是邓小平理论的精髓。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想，实事求是",
        "id": "1798736713141452802",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1961年我国对国民经济实行“调整、巩固、充实、____”的方针",
        "option": "",
        "answer": "提高",
        "id": "1798736713133064193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”是邓小平在坚持四项基本原则的基础上，从中国的实际出发提出的实现祖国和平统一的伟大构想。",
        "option": "",
        "answer": "一国两制",
        "id": "1798736713145647105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的新民主主义革命取得了基本胜利的标志是____",
        "option": "",
        "answer": "新中国的成立",
        "id": "1798736713086926849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "治理好我们这个大党和大国，必须坚持____特别是党中央集中统一领导，发扬党的自我革命精神，解决好大党独有难题。",
        "option": "",
        "answer": "党的全面领导",
        "id": "1798736713208561665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，作出实行____的重大决策。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736713158230017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "香港、澳门的回归，使____从科学构想变为现实，标志着祖国统一大业向前迈出了重要一步。",
        "option": "",
        "answer": "一国两制",
        "id": "1798736713191784449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期的总路线简称_____",
        "option": "",
        "answer": "一化三改",
        "id": "1798736713095315457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义最大的优越性就是____，这是体现社会主义本质的一个东西。",
        "option": "",
        "answer": "共同富裕",
        "id": "1798736713154035714",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年5月12日，四川____发生里氏8.0级特大地震",
        "option": "",
        "answer": "汶川",
        "id": "1798736713200173057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1964年底，周恩来在三届全国人大一次会议上所作的政府工作报告中正式宣布，“把我国建设成为一个具有现代农业|现代工业|现代国防和____的社会主义强国”。",
        "option": "",
        "answer": "现代科学技术",
        "id": "1798736713112092674",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党形成并统筹推进“____”总体布局，形成并协调推进“____”战略布局。",
        "option": "",
        "answer": "五位一体，四个全面",
        "id": "1798736713229533184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在中共八大上作《政治报告》的是____",
        "option": "",
        "answer": "刘少奇",
        "id": "1798736713124675585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，重新确立了____的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1798736713137258497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了解放和发展生产力的政治保证问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持四项基本原则",
        "id": "1798736713158230016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1952年，为了打击不法资本家严重的“五毒”行为而开展的是____",
        "option": "",
        "answer": ".五反运动",
        "id": "1798736713078538242",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "从1956年社会主义改造基本完成到1966年“文化大革命”前夕，是开始全面建设____的十年",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1798736713120481280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年9月，中华人民共和国第一届全国人民代表大会通过了_____",
        "option": "",
        "answer": "中华人民共和国宪法",
        "id": "1798736713091121153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年10月，中国共产党和人民政府作出了派遭___入朝作战，抗美援朝、保家卫国。",
        "option": "",
        "answer": "中国人民志愿军",
        "id": "1798736713091121152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会是实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步。要在全面建成小康社会的基础上，分____全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "两步走",
        "id": "1798736713229533185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，中国共产党第八次全国人民代表大会在北京开幕，会议明确了全党和全国人民的主要任务是____",
        "option": "",
        "answer": "发展生产力",
        "id": "1798736713128869888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "共同富裕是全体人民共同富裕，是人民群众____和____都富裕。",
        "option": "",
        "answer": "物质生活，精神生活",
        "id": "1798736713233727490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“____、互相监督”的方针。",
        "option": "",
        "answer": "长期共存",
        "id": "1798736713107898369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国发展国民经济的第一个五年计划规定，集中主要力量发展____",
        "option": "",
        "answer": "重工业",
        "id": "1798736713078538240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中强调，关于正确处理人民内部矛盾的问题是社会主义国家____的主题。",
        "option": "",
        "answer": "政治生活",
        "id": "1798736713112092672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央正式提出过渡时期总路线是在____年",
        "option": "",
        "answer": "1953",
        "id": "1798736713074343936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1997年7月1日，____回归祖国。",
        "option": "",
        "answer": "香港",
        "id": "1798736713187590146",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义写出了科学社会主义的“____”。当代中国的伟大社会变革，不是简单延续我国历史文化的母版，不是简单套用马克思主义经典作家设想的模板，不是其他国家社会主义实践的再版，也不是国外现代化发展的翻版。",
        "option": "",
        "answer": "新版本",
        "id": "1798736713221144577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1951年底到1952年春，中国共产党在党政机关工作人员中开展的运动是____",
        "option": "",
        "answer": "三反运动",
        "id": "1798736713082732544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是____",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736713200173056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持尽力而为、____，是保障和改善民生的重要方针。",
        "option": "",
        "answer": "量力而行",
        "id": "1798736713246310401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度在中国确立的主要标志是____",
        "option": "",
        "answer": "社会主义改造的基本完成",
        "id": "1798736713061761025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "家庭联产承包责任制实行以后，农民对集体所有的土地具有充分的____。",
        "option": "",
        "answer": "经营自主权",
        "id": "1798736713162424322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是民生之源，是改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。",
        "option": "",
        "answer": "收入分配",
        "id": "1798736713246310402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "周恩来提出知识分子中的绝大部分已经是____一部分的观点。",
        "option": "",
        "answer": "工人阶级",
        "id": "1798736713116286976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1957年4月27日，中共中央下发《关于整风运动的指示》，决定在全党进行一场反官僚主义、宗派主义、____的整风运动",
        "option": "",
        "answer": "主观主义",
        "id": "1798736713133064192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《论十大关系》中提出的中国社会主义建设的基本方针是____为社会主义事业服务",
        "option": "",
        "answer": "调动一切积极因素",
        "id": "1798736713124675584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从____、____到____的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景；",
        "option": "",
        "answer": "站起来，富起来，强起来",
        "id": "1798736713225338881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____事关人民的生存生活生计，事关民心所向、民情所系、民意所指，决定党的事业成败和国家命运兴衰。",
        "option": "",
        "answer": "民生",
        "id": "1798736713246310400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党的一次伟大觉醒，正是这个伟大觉醒孕育了我们党从理论到实践的伟大创造。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736713237921792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "对于政治思想领域的人民内部矛盾，实行“团结一批评—团结”的方针，坚持____、讨论的方法；",
        "option": "",
        "answer": "说服教育",
        "id": "1798736713103704065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    }
]